<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="21"><page Index="1"><![CDATA[QUẬN ĐOÀN PHÚ NHUẬN                                   ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                    BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
                                 ***                             Phú Nhuận, ngày      tháng 10 năm 2023
                              DỰ THẢO

                                             BÁO CÁO TỔNG KẾT
                              Công tác Đoàn và phong trào thanh niên năm 2023

                                                      ___________________________


                  Năm 2023 là năm đầu tiên thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu Đoàn TNCS
            Hồ Chí Minh Công ty Cổ phần Vàng Bạc Đá quý Phú Nhuận (PNJ) nhiệm kỳ 2022 –
            2027. Đồng thời, năm 2023 cũng là năm diễn ra kỷ niệm các sự kiện chính trị quan
            trọng của đất nước, thành phố và của công ty trong đó có kỷ niệm 41 năm Ngày

            truyền thống Thanh niên công nhân TP. Hồ Chí Minh (15/10/1982 – 15/20/2023);

                  Ban Chấp hành Đoàn Cơ sở PNJ báo cáo công tác Đoàn và phong trào thanh
            niên năm 2023 của PNJ với chủ đề “Chuyển đổi số các hoạt động của Đoàn”, cụ thể:

                    I. KẾT QUẢ THỰC HIỆN

                    1. Công tác giáo dục
                    1.1. Thực hiện hiệu quả việc học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong
            cách Hồ Chí Minh: Phối hợp Phòng Đảng – Đoàn thể tiếp tục đẩy mạnh công tác

            tuyên truyền và triển khai đến 100% Chi đoàn về việc học tập và làm theo lời Bác theo
            Chỉ thị số 05/CT-TW, Chỉ thị số 42/CT-TW; Thực hiện những giải pháp cụ thể và
            đánh giá kết quả trong việc thực hiện công trình, phần việc gắn với cuộc vận động

            “Xây  dựng  phong  cách  cán bộ  Đoàn”,  cuộc  vận  động  “Xây  dựng  giá  trị  mẫu  hình
            thanh niên PNJ” gắn với giá trị cốt lõi của công ty “Chính trực để trường tồn - Kiên
            định bám mục tiêu - Tiên phong tạo khác biệt - Quan tâm cùng phát triển - Tận tâm vì

            khách hàng”; Tham gia và tổ chức học tập tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh
            bám sát văn bản chỉ đạo, hướng dẫn của cấp Quận; 100% Chi đoàn (đảm bảo 100%
            đoàn viên, 80% thanh niên) đăng ký và thực hiện hiệu quả công trình gắn với chuyên
                                                                                                           1
            môn; Giới thiệu gương “Thanh niên PNJ làm theo lời Bác” cho Đảng ủy khen thưởng.

                  1.2. Công tác giáo dục chính trị tư tưởng:
                  Tổ chức lồng ghép nhằm duy trì và nâng cao chất lượng hoạt động như hội thi
            trực tuyến, talk show... về các chuyên đề tìm hiểu về tư tưởng Hồ Chí Minh, các Nghị

            quyết của Đảng, của Đoàn, tăng cường đầu tư phương thức có thể tiếp cận, thu hút
            đông đoàn viên, thanh niên tham gia. Chủ động nắm bắt tư tưởng, dư luận trong đoàn
            viên, thanh niên dưới nhiều phương thức đa dạng; Phát huy vai trò của đảng viên trẻ,

            1   - Có hơn 40 tin bài về Chỉ thị 05 đăng trên kênh WorkPlace;
               - Triển khai các cuộc thi về văn hóa doanh nghiệp, ấn phẩm tuyên truyền về văn hóa PNJ
               - Giới thiệu cho Đảng ủy 03 gương “Thanh niên PNJ làm theo lời Bác” để xem xét khen thưởng
                                                                                                            1]]></page><page Index="2"><![CDATA[đoàn viên ưu tú và lực lượng nòng cốt trong việc nắm thông tin, tham gia phản biện
            trên mạng xã hội; Tổ chức hoạt động thông tin thời sự theo hình thức trực tuyến và

                                                                                                   2
            đăng tin bài, ấn phẩm tuyên truyền được chuyển tiếp từ kênh của Quận đoàn.

                  1.3. Công tác giáo dục pháp luật: Cụ thể hóa hoạt động tuyên truyền phổ biến,
            giáo dục pháp luật, đặc biệt liên quan đến chuyên môn nghiệp vụ, nội quy của công ty.

            Phối hợp Bộ phận Pháp chế cập nhật thường xuyên, cung cấp thông tin các nội dung,
            điều khoản sửa đổi, bổ sung các Luật mới có hiệu lực. Đầu tư thực hiện và phát huy
            các sản phẩm tuyên truyền, giáo dục pháp luật trên kênh WorkPlace. Chuẩn bị tổ chức
                                                                                                      3
            hoạt động hưởng ứng Ngày pháp luật nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.

                  1.4. Công tác giáo dục truyền thống: Tuyên truyền các hoạt động kỷ niệm của
            đất nước, sự kiện lịch sử quan trọng của dân tộc, các ngày lễ lớn trong năm, đặc biệt là
            kỷ niệm Ngày thành lập PNJ và ngày giỗ Tổ nghề Kim hoàn. Ngoài việc duy trì hoạt
            động của Câu lạc bộ Văn nghệ, Đoàn cơ sở PNJ còn triển khai các Chi đoàn đảm bảo

            thực hiện việc tuyên truyền ca khúc cách mạng, giao lưu âm nhạc; Thực hiện công tác
            “Đền ơn đáp nghĩa”, chăm lo các gia đình có công với cách mạng. Tham gia dọn dẹp

            vệ sinh nghĩa trang liệt sĩ và chương trình “Thắp nến tri ân anh hùng liệt sĩ”; Tổ chức
            các cuộc thi tìm hiểu lịch sử, truyền thống công ty, của tổ chức Đảng và Đoàn thể;
                                                                                                 4
            100% Chi đoàn trực thuộc tổ chức ít nhất 01 chương trình đến với địa chỉ đỏ.

                  1.5. Công tác giáo dục đạo đức lối sống:

                  Tiếp tục tổ chức hoạt động thi đua phù hợp với từng đối tượng đoàn viên, thanh
            niên gắn với việc phát huy chuyên môn và nhân rộng điển hình “Cán bộ, nhân viên
            PNJ trẻ, giỏi, thân thiện”, “Thanh niên PNJ làm theo lời Bác”, “Cán bộ Đoàn - Hội tiêu
            biểu”; Chú trọng tạo sự lan tỏa gương điển hình tiêu biểu, những hành động đẹp, phát

            huy giá trị mẫu hình thanh niên và phong cách cán bộ Đoàn của Tuổi trẻ PNJ;
                  Đầu tư và quan tâm đến hoạt động cải thiện thói quen xem, nghe, đọc  nhằm

            nâng cao chất lượng “Văn hóa thưởng thức” các sản phẩm văn hóa có giá trị nhân văn


            2  - Chuyển tiếp 100% ấn phẩm truyền thông của Quận đoàn về kênh WorkPlace;
              - Phối hợp với Văn phòng Đảng-Đoàn thể duy trì hoạt động sinh hoạt của Nhóm Trung kiên (28 thành viên);
              - Lồng ghép các nội dung tuyên truyền về giáo dục truyền thống gắn với giáo dục chính trị tư tưởng về các ngày kỷ
            niệm của dân tộc và các sự kiện chính trị của đất nước, những tin tức thời sự hằng ngày của Việt Nam và quốc tế.

            3  Phối hợp Bộ phận Pháp chế của Công ty thành lập chuyên trang [PNJ]-THÔNG TIN-TƯ VẤN PHÁP LUẬT trên
            kênh WorkPalce, trung bình 02 – 04 tin bài/tháng về các nội dung Luật/Bộ luật liên quan đến các hoạt động của Công
            ty; Tổ chức cuộc thi trực tuyến tìm hiểu về pháp luật; Phối hợp Công đoàn cơ sở thực hiện chuyên mục [HỎI – ĐÁP
            QUYỀN CƠ BẢN CỦA NGƯỜI LAO ĐỘNG TRONG BỘ LUẬT LAO ĐỘNG] trung bình 03 tin bài/tháng.

            4  Phối hợp các đơn vị tổ chức hoạt động chào mừng kỷ niệm 35 năm Ngày thành lập PNJ (28/4/1988 – 28/4/2023); Tổ
            chức 04 cuộc thi online tìm hiểu về các sự kiện lịch sử của đất nước  thu hút gần 8000 lượt tham gia; Thành lập
            chuyên mục RADIO PNJP hàng tuần, chuyên mục NHỊP CẦU ÂM NHẠC hàng tháng thu hút gần 100.000 lượt
            tương tác. Đồng thời, 100% Chi đoàn tổ chức đến dọn dẹp và dâng hương tại nghĩa trang, bia tưởng niệm nơi đơn vị
            trú đóng (Nghĩa trang Mai Dịch – Hà Nội, Bia tưởng niệm Cầu Kiệu – TP. Hồ Chí Minh, Nghĩa trang Liệt sĩ TP. Cần
            Thơ, Bia ghi công Quảng trường 2/9 – TP. Đà Nẵng, Nghĩa trang Liệt sĩ tỉnh Đắk Lắk,….), tổ chức thăm hỏi và tặng
            quà 30 hộ chính sách, đặc biệt là thành viên của PNJ có thân nhân là người có công cách mạng; Tổ chức thăm hỏi và
            tặng quà cho 02 hộ chính sách theo phân công của Quận đoàn dịp kỷ niệm 30/4/2023.
                                                                                                            2]]></page><page Index="3"><![CDATA[và giá trị đạo đức nghề nghiệp trong đoàn viên, thanh niên; Chia sẻ rộng rãi các tin
            tức  fanpage  “Mỗi  ngày  một  tin  tốt,  mỗi  tuần  một  câu  chuyện  đẹp”  của  quận  Phú

                                                                                                            5
            Nhuận và Thành phố Hồ Chí Minh, đặc biệt là tại địa bàn trú đóng của các Chi đoàn.

                  2. Tổ chức các phong trào hành động cách mạng phát huy thanh niên trong
            xây dựng và bảo vệ Tổ quốc

                  2.1. Phong trào Tuổi trẻ xung kích xây dựng và bảo vệ Tổ quốc:
                  2.1.1. Xung kích thực hiện nhiệm vụ chính trị, phát triển KT-VH-XH TP và công ty:
                  Trong năm, phối hợp chặt chẽ với Công đoàn cơ sở triển khai tốt phong trào “3
            trách  nhiệm”  và  phong  trào  “4  nhất”  gắn  với  hoạt  động  chuyên  môn  của  từng  cá

            nhân, đơn vị và tạo được sự hưởng ứng trong đoàn viên, thanh niên là cán bộ, nhân
            viên của PNJ, kết quả của các phong trào hướng đến mục tiêu phát triển công ty trở
            thành một đơn vị chuyên nghiệp và thực hiện tốt nghĩa vụ với Nhà nước; Luôn đặt lợi

            ích của khách hàng và lợi ích xã hội gắn liền với lợi ích của doanh nghiệp, đẩy mạnh
            ứng dụng công nghệ thông tin chuyên nghiệp và hiện đại trong các hoạt động quản lý,
            điều hành của công ty. Phối hợp các đơn vị phát động đa dạng phong trào thi đua

            trong sản xuất kinh doanh, phát huy sáng kiến, cải tiến kỹ thuật quy trình sản xuất
            nhằm tăng năng suất chất lượng, giảm hao hụt, phấn đấu vượt chỉ tiêu, doanh thu và
            lợi nhuận của công ty, góp phần vào sự phát triển của quận Phú Nhuận nói riêng, của

            Thành phố nói chung, thúc đẩy quá trình công nghiệp hóa - hiện đại hóa đất nước
            trong bối cảnh cuộc cách mạng 4.0 diễn ra sôi nổi, nhất là sự đột phá chuyển đổi số
            trong sản xuất kinh doanh gắn liền với hoạt động ESG (Môi trường – Xã hội – Quản
            trị), hiện thực hóa cam kết “hành động có trách nhiệm để tôn vinh vẻ đẹp của con

                                                                                                         6
            người và cuộc sống một cách bền vững” cụ thể qua các khía cạnh Xã hội của PNJ.
                  2.1.2. Xung kích bảo vệ Tổ quốc, giữ gìn an ninh chính trị, trật tự an toàn xã hội:

                  Tiếp tục truyên truyền, giáo dục về “diễn biến hòa bình” nhằm nâng cao năng
            lực phản biện xã hội, có biện pháp cảnh giác, đề phòng và phản hồi thông tin trong
            đoàn viên, thanh niên; Thường xuyên tổ chức tập huấn, trang bị kiến thức cho Nhóm
            Trung kiên về phân tích tình hình dư luận. Tham gia tích cực, hiệu quả chương trình

            hành động “Tuổi trẻ Thành phố vì biên giới, biển đảo” thông qua các hoạt động tham
            gia với tư cách là thành viên tập thể của Câu lạc bộ “Vì Hoàng Sa, Trường Sa thân



            5  - Phối hợp Văn phòng Đảng – Đoàn thể tiếp tục duy trì và tăng cường chất lượng Chuyên mục [GIA ĐÌNH PNJ –
            MỖI NGÀY MỘT TIN TỐT, MỖI TUẦN MỘT CÂU CHUYỆN ĐẸP] trung bình có từ 10-15 tin bài/tháng; Trong
            đó 100% Chi đoàn tham gia tối thiểu 02 tin bài/tháng, đã được chuyển hóa thành Dự án 0 đồng của Đoàn Thanh niên;
               - Phối hợp với Khối Công nghệ thông tin thành lập chuyên trang TÀNG KINH CÁC để tăng cường cập nhật các đầu
            sách chuyên ngành, đầu sách về giáo dục lối sống, …. Thu hút hơn 100.000 lượt tương tác chuyên trang.

            6  Phối hợp với Phòng Kế hoạch và Chính sách bán lẻ đang triển khai xây dựng kế hoạch phát động chiến dịch thi đua
            cao điểm “Tuổi trẻ PNJ quyết tâm thực hiện tốt khẩu hiệu 3 cần 4 nhất trong kinh doanh” (chưa thực hiện, dự kiến
            đầu tháng 12/2023 triển khai); Phối hợp xây dựng hoạt động gắn với ESG; Phối hợp với các đơn vị chuyên môn duy trì
            hoạt động khích lệ tinh thần làm việc hiệu quả thường xuyên và xung kích trong mọi hoạt động của đơn vị; Phân công
            Chi đoàn PNJP triển khai, vận động và phối hợp bộ phận liên quan tiến hành nghiệm thu sáng kiến kinh nghiệm.

                                                                                                            3]]></page><page Index="4"><![CDATA[yêu”, tham gia giữ gìn an ninh trật tự trong công ty; Thường xuyên tổ chức tuyên
            truyền, phổ biến những vấn đề cơ bản của Luật biên giới quốc gia, Luật biển Việt

                                                                                                          7
            Nam, qua đó nâng cao nhận thức của thanh niên về chủ quyền và toàn vẹn lãnh thổ.

                  2.2. Phong trào Thanh niên tình nguyện:
                  Phát huy thế mạnh trong công tác tuyên truyền, đa dạng hình thức, sử dụng hiệu

            quả sản phẩm tuyên truyền của cấp Quận, cấp Thành; Chủ động sáng tạo, thiết kế sản
            phẩm  tuyên  truyền  theo  phong  trào  cụ  thể,  tập  trung  ở  02  nội  dung  chính  là  tình
            nguyện vì an sinh xã hội và tình nguyện bảo vệ môi trường, thích ứng biến đổi khí
            hậu, trong đó, hoạt động tình nguyện tại chỗ được tổ chức đa dạng, phong phú;

                  Tăng cường giải pháp thực hiện hoạt động tình nguyện tại chỗ, vận động nguồn
            lực xã hội, phối hợp với các đơn vị trong công ty thực hiện đa dạng hoạt động, công
                                                                                              8
            trình an sinh xã hội, đặc biệt chú trọng gắn chuyên môn vào tình nguyện.

                  2.3. Phong trào Tuổi trẻ sáng tạo trong lao động, sản xuất:
                  Trong năm, 100% Chi đoàn phối hợp triển khai đa dạng hoạt động “Tuổi trẻ
            PNJ hiến kế ý tưởng sáng tạo nâng cao hiệu quả sản xuất, kinh doanh” thông qua các

            hoạt động của cuộc thi của đơn vị: Tư vấn viên tinh anh, Cửa hàng trưởng tinh anh,
            Trạm sáng ý tưởng, thi sáng tác mẫu thiết kế theo chủ đề năm,... Đến hiện tại thì các
            đơn vị sản xuất kinh doanh chưa chốt được KPI về đích nên chưa có số liệu báo cáo.
                  Đồng thời tổ chức các chương trình tập huấn định kỳ, các đợt cao điểm (Ngày

            Thần Tài hằng năm, các ngày lễ kỷ niệm) khuyến khích Tuổi trẻ PNJ thi đua lao động
            sản xuất, kinh doanh; Phối hợp với Phòng Đào tạo, bộ phận đào tạo của các đơn vị
            tập huấn kỹ năng thực hành xã hội, kỹ năng nghề nghiệp, chuyên môn, nâng cao trình

            độ ngoại ngữ với sự tham gia của hơn 2.000 lượt đoàn viên, thanh niên PNJ cả nước.

                  3. Tổ chức các chương trình đồng hành cùng thanh niên
                  3.1. Chương trình đồng hành cùng thanh niên trong học tập nâng cao tay

            nghề, kỹ năng nghiệp vụ chuyên môn trong lao động, sản xuất:
                  Chương trình đồng hành cùng thanh niên trong học tập nâng cao tay nghề, kỹ
            năng nghiệp vụ chuyên môn trong lao động, sản xuất lồng ghép cùng hoạt động trong
            phong trào Tuổi trẻ sáng tạo, thông qua các cuộc thi nâng cao tay nghề, nghiệp vụ,...

            Tổ chức các buổi kỹ năng về phương pháp bước chân vào công nghiệp 4.0; Hỗ trợ

            7  - Tham gia 100% hoạt động của Câu lạc bộ “Vì Hoàng Sa, Trường Sa thân yêu” phát động.
              - Phối hợp Văn phòng Đảng-Đoàn thể sinh hoạt định kỳ cùng Nhóm Trung kiên, cán bộ Đoàn chủ chốt của PNJ.
              - Tổ chức chiếu phim online trên kênh workplace và có câu hỏi may mắn để thu hút người tham gia xem phim tư liệu.

            8  “Tuổi trẻ PNJ xung kích tham gia mô hình Siêu thị mini 0 đồng và Siêu thị mini Tết 0 đồng” (100% Chi đoàn phát
            động, 100% đoàn viên và hơn 80% thanh niên tham gia hơn 5.000 ngày công, hỗ trợ hơn 168.000 hộ gia đình tại 21
            quận/huyện và Thành phố Thủ Đức, cũng như nhân rộng chương trình đến gần 15 tỉnh/thành phố trên cả nước, trị giá
            hơn 67 tỷ đồng); “PNJ xin cảm ơn bạn vì đã …”,….. Tổ chức Ngày hội “Hiến giọt máu hồng – Trao đời sự sống”; Chỉ
            đạo 100% Chi đoàn đảm bảo tổ chức tối thiểu 05 chương trình, hoạt động tình nguyện trong năm; Phối hợp hoạt động
            gây quỹ thực hiện công trình “Mái ấm PNJ” và chăm lo cho các hoàn cảnh khó khăn, vận động “Viên gạch hồng”,… Tổ
            chức đa dạng các hoạt động của Dự án 0 đồng do Đoàn Thanh niên được công ty phân công chủ trì thực hiện.

                                                                                                            4]]></page><page Index="5"><![CDATA[thanh niên học tập, nâng cao trình độ ứng dụng công nghệ thông tin vào công việc
            hằng ngày, hoàn thiện giao tiếp ngoại ngữ, nhất là thành lập CLB Tiếng Anh.


                  3.2. Chương trình đồng hành cùng thanh niên lập thân, lập nghiệp:
                  Phối  hợp với  các  trường  Đại  học, Cao đẳng  trên địa  bàn  Thành phố  Hồ  Chí
            Minh nói riêng và trên cả nước nói chung, thường xuyên tổ chức các diễn đàn chia sẻ

            với lực lượng sinh viên về các ngành nghề trong hệ thống PNJ; Tìm kiếm, phát hiện
            và phối hợp tạo điều kiện về các chính sách, tuyển dụng những nhân tài còn đang
            ngồi trên ghế nhà trường là những ứng viên sáng giá trong tương lai của PNJ. Tham
            mưu cấp ủy, Ban Điều hành PNJ chú trọng bồi dưỡng kỹ năng nghề nghiệp cho từng

            cá nhân ở các khối ngành nhằm đáp ứng yêu cầu chiến lược phát triển của công ty.

                  3.3. Chương trình đồng hành cùng thanh niên phát triển kỹ năng thực hành
            xã hội, nâng cao thể chất, đời sống văn hóa tinh thần:
                  Thường xuyên tổ chức các hoạt động văn hóa văn nghệ, thể dục thể thao, ngày

            hội văn hóa các chương trình và chiến dịch tình nguyện gắn với chuyên môn, tạo môi
            trường rèn luyện... thông qua giúp đoàn viên, thanh niên học hỏi các kỹ năng cần

            thiết như: kỹ năng làm việc nhóm, kỹ năng tổ chức sự kiện, kỹ năng giao tiếp, kỹ
            năng thích nghi với môi trường áp lực,... Phối hợp các đơn vị xác lập nội dung tập
            huấn kỹ năng thực hành xã hội phù hợp đối tượng từng khối ngành;
                  Đoàn Cơ sở PNJ tiếp tục tham mưu với cấp ủy, Ban Điều hành, Công đoàn cơ

            sở PNJ tạo điều kiện cơ sở vật chất và nguồn lực phục vụ nhu cầu sinh hoạt văn hóa,
            nâng cao đời sống văn hóa tinh thần cho đoàn viên, thanh niên; Tham gia và định kỳ
            tổ chức các hội thao, hội diễn văn nghệ, Ngày hội văn hóa PNJ; Vận động mỗi đoàn

            viên, thanh niên đăng ký và luyện tập thường xuyên 01 môn thể thao; Củng cố nhân
            sự và hình thành mới các Câu lạc bộ sở thích, năng khiếu về VHVN – TDTT.

                  4. Thực hiện chương trình Vì đàn em thân yêu

                  Gắn liền công tác chăm lo cho các em thiếu nhi trong các hoạt động an sinh xã
            hội, chiến dịch tình nguyện của Đoàn cơ sở PNJ và các Chi đoàn trực thuộc; Hằng
            năm phối hợp Công đoàn cơ sở PNJ tổ chức chương trình “Trung thu cho em” dành
            cho con của CBNV PNJ cả nước thu hút hàng ngàn lượt thiếu nhi tham gia; Bên cạnh

            đó còn phối hợp với các địa phương tổ chức chương trình “Trung thu cho em” và kỷ
            niệm Ngày quốc tế thiếu nhi 01/6 tặng quà chăm lo cho các em hoàn cảnh khó khăn.
                  Trong năm 2023, Đoàn Cơ sở PNJ đã chủ trì Dự án 0 đồng của Công ty phân

            công và chăm lo cho nhiều đối tượng thiếu nhi vào các dịp lễ liên quan đến trẻ em.

                  5. Công tác xây dựng Đoàn vững mạnh, mở rộng mặt trận đoàn kết tập hợp thanh niên
                  5.1. Xây dựng Đoàn vững mạnh về tư tưởng chính trị:
                  Đổi mới phương thức tổ chức lớp học tập 04 bài lý luận chính trị sửa đổi, bổ

            sung theo hình thức trực tuyến và tự nghiên cứu, thực hiện bài thu hoạch online thông

                                                                                                            5]]></page><page Index="6"><![CDATA[qua cuộc thi trực tuyến tìm hiểu về Đoàn TNCS Hồ Chí Minh, đã công nhận cho
            100% đoàn viên; Thông qua giao ban định kỳ nắm bắt tình hình dư luận trong đoàn

            viên, thanh niên, giải quyết kịp thời phát sinh và tham mưu cấp ủy, Ban Điều hành
            PNJ. Phân công Ban Chấp hành theo dõi và hỗ trợ hoạt động của Chi đoàn trong công
            tác tổ chức sinh hoạt Chi đoàn chủ điểm, sinh hoạt chính trị, đảm bảo 100% đoàn

            viên tham gia, 100% Chi đoàn tổ chức sinh hoạt chủ điểm bám sát hướng dẫn, đa
            dạng phong phú hình thức tổ chức, thu hút đông đảo lực lượng hơn 90% đoàn viên.

                  5.2. Xây dựng Đoàn vững mạnh về tổ chức:
                  5.2.1. Nâng cao chất lượng đội ngũ cán bộ Đoàn:

                  Xây dựng kế hoạch và thực hiện lấy ý kiến các cấp về quy hoạch cán bộ Đoàn
            cơ sở PNJ giai đoạn 2022 – 2025 và cơ chế phối hợp giữa Đoàn cơ sở với các đơn vị
            trong công ty trình cấp ủy, Ban Điều hành phê duyệt; Thực hiện xây dựng phong cách

            cán bộ Đoàn gắn với gắn với giá trị cốt lõi của công ty “Chính trực để trường tồn -
            Kiên định bám mục tiêu - Tiên phong tạo khác biệt - Quan tâm cùng phát triển - Tận
            tâm  vì  khách  hàng”  nhằm  thực  hiện  mục  tiêu  đẩy  mạnh  hoạt  động  sản  xuất  kinh

            doanh của công ty, nâng cao hiệu quả năng suất lao động của từng cá nhân.
                  5.2.2. Nâng cao chất lượng đoàn viên:
                  Phát hiện, bồi dưỡng và trao danh sách đoàn viên ưu tú cho Đảng hằng năm.

            Triển khai cho 100% đoàn viên đăng ký thực hiện chương trình rèn luyện đoàn viên
            giai đoạn thông qua hình thức trực tuyến; Đã chỉ đạo 100% Chi đoàn tổ chức đánh giá,
            phân loại đoàn viên kết hợp với đánh giá kết quả lao động của nhân viên vào cuối mỗi
            năm (do đợi kết quả công việc của các cá nhân vào cuối năm để tiến hành phân tích).

                  5.2.3. Nâng cao chất lượng tổ chức cơ sở Đoàn:
                  Phối hợp trưởng các đơn vị củng cố nhân sự của các Chi đoàn trong nhiệm kỳ

            2022 – 2025, tiếp tục triển khai thực hiện việc xây dựng Chi đoàn mạnh theo tiêu chí
            “3 nắm - 3 biết - 3 làm và thực hiện tốt công tác xây dựng Đoàn cơ sở “3 chủ động”.

                  5.3. Công tác kiểm tra, giám sát của Đoàn:
                  Ban Thường vụ Đoàn cơ sở PNJ thường xuyên tiến hành tổ chức giám sát công

            tác chỉ đạo, hướng dẫn và tổ chức sinh hoạt chi đoàn, sinh hoạt chủ điểm, sinh hoạt
            chính trị gắn chỉ tiêu nhiệm vụ chuyên môn, việc thực hiện Chỉ thị 05-CT/TW; Phân
            công Thường trực Đoàn phụ trách trực tiếp công tác kiểm tra, giám sát; Chú trọng
            công tác kiểm tra, giám sát việc tổ chức Đại hội Chi đoàn, triển khai học tập và làm

            theo lời Bác, triển khai Nghị quyết Đại hội Đoàn các cấp, đoàn vụ....

                  6. Đoàn tham gia xây dựng, bảo vệ Đảng và hệ thống chính trị
                  Định kỳ hằng năm, Đoàn cơ sở rà soát, nắm bắt tư tưởng, tình hình của đoàn

            viên ưu tú và giới thiệu sang Đảng xem xét kết nạp; Đồng thời, tạo điều kiện thuận
            lợi để cảm tình Đảng có môi trường rèn luyện và phấn đấu trở thành đảng viên.

                                                                                                            6]]></page><page Index="7"><![CDATA[7. Công tác tham mưu, phối hợp, chỉ đạo
                  Tham gia các chương trình do Quận Đoàn phân công; Đảm bảo thực hiện kịp thời

            chế độ thông tin, báo cáo, thi đua, khen thưởng theo yêu cầu của trên. Tham mưu với
            cấp ủy, Ban Điều hành (về chủ trương, kinh phí hỗ trợ, CSVC…); Phân công các đồng
            chí Ủy viên Ban Chấp hành phụ trách các Chi đoàn kịp thời theo dõi, đôn đốc và hỗ trợ

            Ban Chấp hành các Chi đoàn trực thuộc trong hoạt động phong trào gắn với thực hiện
            chuyên môn nghiệp vụ, chấp hành nghiêm chế độ thông tin báo cáo, hội họp, giao ban.


                  II. KẾT QUẢ THỰC HIỆN CÁC CHỈ TIÊU TRONG NHIỆM KỲ
             STT                 Nội dung                       Kết quả thực hiện            Đánh giá

                    100%  cán bộ  Đoàn,  đoàn  viên

                    được  học  tập,  quán  triệt  các           100% cán bộ Đoàn,
                    Nghị  quyết,  chủ  trương  của           đoàn viên học tập online
                    đảng, các bài học lý luận chính
               1.                                                                                Đạt
                    trị  và  80%  thanh  niên  được              100% thanh niên

                    tuyên  truyền,  tiếp  cận  Nghị
                    quyết  Đại  hội  Đảng  các  cấp,            được tuyên truyền
                    Nghị quyết của Đoàn các cấp.

                    100%  Chi  đoàn  sử  dụng  quy
                    trình  trình  duyệt  và  triển  khai
                    văn  bản  qua  eoffice;  100%

                    đoàn  viên  thực  hiện  giao  dịch      100% Chi đoàn thực hiện
               2.                                           100% đoàn viên thực hiện             Đạt
                    thanh  toán  điện  tử;  100%  Chi
                    đoàn phổ biến các dịch vụ công           100% Chi đoàn phổ biến

                    trực  tuyến  và  vận  động  đoàn
                    viên, thanh niên tham gia.

                    100%  đoàn  viên,  thanh  niên
               3.                                          100% đoàn viên, thanh niên            Đạt
                    tham gia hoạt động tình nguyện.

                    100% Chi đoàn tổ chức ít nhất
                    01  hoạt  động  khuyến  khích,
               4.   phát  huy  ý  tưởng,  sáng  kiến              100% triển khai                Đạt

                    nhằm tối ưu hóa vận hành trong              Trạm sáng ý tưởng
                    toàn hệ thống của Công ty.


                    100% Chi đoàn đảm bảo thực hiện              100% có đăng ký
               5.                                                                                Đạt
                    hiệu quả công trình thanh niên;          và thực hiện, hoàn thành




                                                                                                            7]]></page><page Index="8"><![CDATA[III. NHẬN ĐỊNH CHUNG

                  - Mặt được:
                  + Công tác kiện toàn, củng cố nhân sự và duy trì hoạt động chủ động của các
            Chi đoàn trực thuộc ngày càng có tiến triển, điển hình: Chi đoàn Khối Văn phòng Hội
            sở, Chi đoàn Chi nhánh Hồ Chí Minh, Chi đoàn Chi nhánh Miền Tây,....

                  + Công tác giáo dục của Đoàn đã có tiến triển tốt hơn, hình thức đa dạng phong
            phú và thu hút đông đảo cán bộ, đoàn viên, thanh niên tham gia hoạt động triển khai;
                  + Một số hoạt động phong trào cấp Đoàn Cơ sở được triển khai trọng tâm và bám

            sát với chuyên môn, tuy chưa nhiều nhưng chất lượng hoạt động đảm bảo yêu cầu.
                  + Công tác phối hợp với các bộ phận chuyên môn để tổ chức các chương trình,
            hoạt động, công trình của Đoàn Cơ sở có nhiều tiến triển tích cực trong năm 2023.


                  - Hạn chế:
                  + Đa số các đồng chí trong Ban Chấp hành còn kiêm nhiệm, tập trung công tác
            chuyên môn nên về công tác Đoàn chủ yếu chuyên trách đảm nhiệm và thực hiện
            chính; Tuy nhiên, hiện tại chuyên trách cũng được phân công nhiệm vụ chuyên môn

            khác nên cũng không có nhiều thời gian tập trung sâu sắc vào công tác Đoàn;
                  + Công tác phát triển đoàn viên còn hạn chế, vì số lượng nhân sự dưới 30 tuổi
            chỉ chiếm 1/5 lực lượng của công ty, chưa kể trong độ tuổi đó chủ yếu lực lượng tập

            trung vào các nhóm công việc gắn bó không lâu dài: Tư vấn viên, Nhân viên an ninh,
            .... nên thường xuyên nghỉ việc và tuyển dụng mới theo yều cầu của các đơn vị.

                  Trên đây là Báo cáo Tổng kết công tác Đoàn và phong trào thanh niên năm 2023

            của Ban Chấp hành Đoàn Cơ sở PNJ. Trân trọng!


                                                                     TM. BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
            Nơi nhận:                                                             BÍ THƯ
            - BTV Quận đoàn;
            - Đảng ủy – Ban Điều hành PNJ;
            - Giám đốc các CN/Khối/TT;
            - BCH các Chi đoàn trực thuộc;
            - Lưu VP.
                                                                           Vương Hoàng Anh











                                                                                                            8]]></page><page Index="9"><![CDATA[QUẬN ĐOÀN PHÚ NHUẬN                                     ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH

                    BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
                                 ***                             Phú Nhuận, ngày      tháng 10 năm 2023

                                                     PHỤC LỤC

                Hoạt động nổi bật trong công tác Đoàn và phong trào thanh niên năm 2023
                                                      ___________________________

                  I. TRIỂN KHAI THỰC HIỆN CÁC “DỰ ÁN 0 ĐỒNG”
                  - Các hoạt động đã triển khai (tính đến hiện tại):

                  + Phiên chợ Tết “Thêm một lần tỏa sáng cho trang phục của tôi” – Tháng 01/2023
                  + Hoạt động gây quỹ “Lucky numbers - Share love” – Tháng 3/2023
                  + Phiên chợ thanh niên “Trao đổi sách hay – Nhận ngay tri thức” – Tháng 4/2023

                  + Hoạt động gây quỹ "Gấu bông tìm bạn mới - Cùng Tuổi trẻ PNJ thắp sáng nụ
            cười trẻ vùng cao" – Tháng 8/2023
                  + Dự kiến tháng 12/2023 triển khai diễn đàn “Cũ người mới ta – Người dư chia

            sẻ, người cần đến nhận”

                  - Kết quả hội thu:
                  + Hiện kim thu được: Gần 200.000.000Đ (không tính nguồn CSR của công ty cấp)

                  + Hiện vật thu được: Hơn 5000 sản phẩm, bao gồm các sản phẩm: Trang phục,
            sách vở, truyện, dụng cụ học tập, vật dụng gia đình, nhu yếu phẩm, gấu bông,…..

                  - Kết quả thực hiện sau khi có kết quả hội thu:

                  + Tổ chức “Hành trình trao yêu thương”, với kết quả gần 300.000.000Đ (gồm hiện
            vật hiện kim hội thu được và ngân sách CSR cấp cho hoạt động hơn 200.000.000Đ):
                         Phối hợp cùng Lực lượng Công an nhân dân và Bộ đội Biên phòng tỉnh Hà

                        Giang trực tiếp đến và trao những phần yêu thương cho các hộ đồng bào vùng
                        biên giới, trẻ em vùng cao. Món quà đặc biệt lần này còn có những chiếc chăn
                        dày, chứa đựng tình cảm của Tuổi trẻ PNJ dành cho  vùng biên giới phía Bắc.

                         Phối hợp cùng Huyện đoàn Tiểu Cần tỉnh Trà Vinh và Huyện đoàn Bù Đốp
                        tỉnh Bình Phước trao tặng hơn 1.000 bộ trang phục và 19 suất dụng cụ học
                        tập cho thiếu nhi học giỏi vượt khó, 19 suất quà tặng cho bộ đội vừa xuất ngũ,
                        100 phần quà nhu yếu phẩm cho hoàn cảnh khó khăn dịp Xuân Quý Mão.


                  + Trao phương tiện sinh kế, với kết quả 20.000.000Đ
                          Tháng 8, trao phương tiện sinh kế cho chú Nguyễn Tấn Thanh - Khu phố
                        5, phường Tăng Nhơn Phú B, TP. Thủ Đức, bởi vì chú là trụ cột duy nhất của
                        gia đình bằng nghề xe ôm nên đơn vị đã khảo sát và trao tặng 01 chiếc xe trị

                        giá 15.000.000Đ + sổ tiết kiệm trị giá 5.000.000Đ;



                                                                                                            9]]></page><page Index="10"><![CDATA[+ Tổ chức hoạt động “Vì đàn em”, với kết quả hơn 40.000.000Đ
                         Tháng 4, phối hợp Hội LHTN Quận Phú Nhuận trao tặng 80 phần quà cho

                        trẻ em khuyết tật hoàn cảnh khó khăn và tiền mặt 5.000.000Đ hỗ trợ Trường
                        giáo dục chuyên biệt NIỀM TIN nhân Ngày Người khuyết tật Việt Nam;
                         Tháng 6, phối hợp Ban Chỉ huy các Chiến dịch tình nguyện hè Quận Phú

                        Nhuận trao tặng 15 suất học bổng (1.000.000Đ/suất) cho trẻ em hoàn cảnh
                        đặc biệt khó khăn trên địa bàn tại Lễ ra quân các CDTN hè quận Phú Nhuận;
                         Tháng 7, phối hợp Ban Chỉ huy Chiến dịch Kỳ nghỉ hồng của Quận Phú

                        Nhuận trao tặng 20 suất học bổng (1.000.000Đ/suất) cho trẻ em có hoàn cảnh
                        đặc biệt khó khăn trên xã đảo duy nhất của TP. Hồ Chí Minh - Chương trình
                        "Chiến sĩ tình nguyện chung tay xây dựng nông thôn mới" tại huyện Cần Giờ;


                  + Tổ chức “Trung thu cho em – Lồng đèn thắp sáng ước mơ”, gần 60.000.000Đ:
                         Tại Trường Tiểu học Phước Tân B (xã Phước Tân, huyện Bác Ái - Đây là
                        địa điểm được tả là nơi xa nhất, sâu nhất, khó khăn nhất tỉnh Ninh Thuận): Tổ

                        chức các gian hàng trò chơi; Gian hàng quần áo cũ; Biễu diễn lân sư rồng và
                        biểu  diễn  văn  nghệ  phục  vụ  đồng  bào;  Trao  tặng  gần  250  phần  quà  (01
                        bánh trung thu, 01 lồng đèn, 01 gấu bông); Đặc biệt là trao tặng 01 máy tính

                        phục vụ công tác giảng dạy cho nhà trường. Tổng kinh phí hơn 40 triệu đồng
                         Tại Trung tâm  Công  tác  xã  hội  tỉnh  Ninh  Thuận: Tổ  chức  giao  lưu  văn
                        nghệ; Trao tặng gần 100 phần quà; Tổng kinh phí thực hiện hơn 10 triệu đồng.

                         Tại Trường Giáo dục chuyên biệt NIỀM TIN: Tổ chức giao lưu văn nghệ;
                        Trao tặng gần 100 phần quà; Tổng kinh phí thực hiện gần 8 triệu đồng.

                  II. CHƯƠNG TRÌNH “PNJ CÙNG BẠN VỀ QUÊ ĐÓN TẾT”

                  - Các hoạt động đã triển khai (tính đến hiện tại):
                  + Năm 2023, tặng vé xe cho công nhân và người thân của công nhân về quê đón

            Tết, tặng quà cho công nhân về quê đón Tết, tài trợ chương trình chuyến xe mùa xuân;
                  + Dự kiến năm 2024, tặng vé tàu lửa và quà cho công nhân và người thân về quê
            đón Tết, dự kiến có hoạt động đón công nhân từ quê vào Sài Gòn quay trở lại làm việc;

                  - Kết quả thực hiện:
                  + Tài trợ cho Chuyến xe mùa xuân 200.000.000Đ
                  + Tặng 99 vé xe cho công nhân của PNJ và người thân, công nhân trên địa bàn Phú
            Nhuận và người thân (bao gồm: vợ chồng con cái, tứ thân phụ mẫu, anh chị em).

                  + Tặng 80 phần cho công nhân về quê đón Tết.






                                                                                                          10]]></page><page Index="11"><![CDATA[III. TỔ CHỨC DIỄN ĐÀN THANH NIÊN “I say, I do and I will conquer”

                  - Các hoạt động đã triển khai trong diễn đàn:
                  + Hội đồng quản trị và Ban Điều hành cử nhân sự tham gia đào tạo cho đội ngũ cán
            bộ Đoàn và giải đáp các thắc mắc của cán bộ Đoàn, đoàn viên nòng cốt tham gia;
                  + Trình bày và bảo vệ ý tưởng, sáng kiến của cán bộ Đoàn, đoàn viên, thanh niên.


                  - Kết quả thực hiện:
                  + Số lượng: 66 cán bộ Đoàn, đoàn viên nòng cốt tham gia
                  + Số lượng dự án hiến kế: 03 dự án, triển khai thực hiện được 02/03 dự án


                  IV. TRẠM SÁNG
                  Đang trong quá trình triển khai thực hiện ở giai đoạn khởi đầu


                  V. HOẠT ĐỘNG BÁN ĐẤU GIÁ GÂY QUỸ TRONG SHARING WEEK
                  - Kết quả thực hiện:

                  + Số lượng: 01 sản phẩm
                  + Số tiền thu được: 590.000.000Đ
                  + Dự kiến đóng góp vào kinh phí xây dựng trường học tại tỉnh Quảng Ngãi


                  VI. HỖ TRỢ CẤP TÀI KHOẢN ĐỊNH DANH ĐIỆN TỬ MỨC ĐỘ 2
                  - Kết quả thực hiện:
                  + Số lượng được hỗ trợ: 1183 người

                  + Phối hợp cùng Phòng cảnh sát Quản lý hành chính về trật tự an toàn xã hội –
            Công an TP. Hồ Chí Minh tổ chức thực hiện trong 02 ngày






























                                                                                                          11]]></page><page Index="12"><![CDATA[QUẬN ĐOÀN PHÚ NHUẬN                       ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
                          BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
                                      ***                         Phú Nhuận, ngày     tháng 10 năm 2023

                                                        BÁO CÁO

                                           Công trình thanh niên năm 2023
                                                             ------

                  1. Tên gọi của công trình: “LUCKY NUMBERS – SHARE LOVE”


                  2. Đơn vị và thời gian thực hiện: Tháng 3/2023 đến tháng 8/2023


                  3. Tình hình thực tiễn: -


                  4. Cách thức triển khai:

                        -  Bước  1:  Xây  dựng  hệ  thống  bán  vé  số  online,  quay  số  online  trên  kênh
                  WorkPlace nội bộ của Công ty;
                        -  Bước  2:  Vận  động  cán  bộ,  công  nhân  viên  của  PNJ  tham  gia  mua  ủng  hộ
                  chương trình để thực hiện các hoạt động của dự án;

                        - Bước 3: Số xố và trao giải, tổng kết tiền thu được sau khi trừ cơ cấu giải.

                  5. Kết quả đạt được:
                        - Vận động ĐVTN và người lao động của PNJ tham gia: >2000 người

                        - Số tiền vận động được sau khi trừ cơ cấu giải thưởng: 60.000.000Đ

                        - Tổ chức được 03 hoạt động an sinh xã hội vì cộng đồng:
                        + Tháng 4, phối hợp Hội Liên hiệp Thanh niên Quận Phú Nhuận trao tặng 80
                  phần  quà  cho  trẻ  em  khuyết  tật  có  hoàn  cảnh  khó  khăn  và  tiền  mặt,  tổng  trị  giá
                  5.000.000Đ hỗ trợ Trường giáo dục chuyên biệt niềm tin nhân Ngày Người khuyết tật
                  Việt Nam 18/4;

                        +  Tháng  6,  phối  hợp  Ban  Chỉ  huy  các  Chiến  dịch  tình  nguyện  hè  Quận  Phú
                  Nhuận trao tặng 15 suất học bổng cho trẻ em có hoàn cảnh đặc biệt khó khăn trên địa
                  bàn (1.000.000Đ/suất) tại Lễ ra quân các CDTN hè của quận;

                        +  Tháng  7,  phối  hợp  Ban  Chỉ  huy  Chiến  dịch  Kỳ  nghỉ  hồng  của  Quận  Phú
                  Nhuận trao tặng 20 suất học bổng (1.000.000Đ/suất) cho trẻ em có hoàn cảnh đặc biệt
                  khó khăn trên xã đảo duy nhất của TP. Hồ Chí Minh - Xã Thạnh An Chương trình
                  "Chiến sĩ tình nguyện chung tay xây dựng nông thôn mới";
                        + Tháng 8, với câu chuyện hết sức cảm động khi chia sẻ phương tiện sinh kế cho
                  chú Nguyễn Tấn Thanh - Khu phố 5, phường Tăng Nhơn Phú B, TP. Thủ Đức, bởi vì
                  chú là trụ cột duy nhất của gia đình bằng nghề xe ôm công nghệ, vợ chú thì bệnh tật
                  chữa trị thường xuyên nên không đi làm được, nhưng chiếc xe của chú đã cũ kỹ và hư
                  hỏng liên tục, được sự giới thiệu của chính quyền địa phương, Chi đoàn đã khảo sát
                  và trao tặng 01 chiếc xe trị giá 15.000.000Đ cùng sổ tiết kiệm trị giá 5.000.000Đ.
                                                                                                          12]]></page><page Index="13"><![CDATA[* Hình ảnh minh họa:













































                        - Đánh giá của các bộ phận (đoàn viên thanh niên tham gia công trình, người
                  dân hoặc bộ phận thụ hưởng, Cấp ủy, chính quyền):
                        + ĐVTN: Tích cực hưởng ứng và đề xuất thực hiện thường xuyên;
                        + Người dân thụ hưởng: Rất vui mừng, cảm ơn PNJ;
                        + Đảng bộ PNJ: Đánh giá cao hoạt động, hiệu quả lan tỏa giá trị văn hóa PNJ.
                  6. Khả năng nhân rộng: Nhân rộng hằng năm và nhân rộng đến đơn vị ngoài nhà nước.


                  7. Đề xuất, kiến nghị: Không có.



                        T/M BTV ĐẢNG ỦY                                 TM. BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
                                BÍ THƯ                                              BÍ THƯ






                                                                              Vương Hoàng Anh





                                                                                                          13]]></page><page Index="14"><![CDATA[QUẬN ĐOÀN PHÚ NHUẬN                       ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
                          BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
                                      ***                         Phú Nhuận, ngày     tháng 10 năm 2023

                                                        BÁO CÁO

                                           Mô hình – Giải pháp năm 2023
                                                             ------

                  1. Tên gọi của MHGP: KHÔNG GIAN VĂN HÓA HỒ CHÍ MINH TẠI PNJ


                  2. Đơn vị và thời gian thực hiện: 3/2023 – 8/2023


                  3. Tình hình thực tiễn: Do hệ thống của PNJ trải dài trên mọi miền của đất nước và là
                  đơn vị tư nhân có hơn 300 cửa hàng bán lẻ và 06 trụ sở chi nhánh, không thể bố trí tại
                  khu vực các cửa hàng do không phù hợp với trải nghiệm khách hàng theo quy của
                  công ty. Nên đa số hoạt động sẽ theo hình thức online để đoàn viên, thanh niên tương
                  tác và theo dõi tại kênh WorkPlace nội bộ của công ty.

                  4. Cách thức triển khai:
                        - Bước 1: Phối hợp với Văn phòng Đảng – Đoàn thể của Công ty PNJ nghiên
                  cứu và sưu tầm tư liệu, hình ảnh liên quan đến Chủ tịch Hồ Chí Minh

                        - Bước 2: Xây dựng chuyên mục triển khai tư liệu đã sưu tầm lên WorkPlace

                        - Bước 3: Mời đoàn viên, thanh niên tham gia tương tác.

                  5. Kết quả đạt được:
                        - Số liệu:

                         + Đoàn viên, thanh niên tham gia: 1562 người (do đây là KPIs của cá nhân);
                         + Hiện tại: Chi đoàn Chi nhánh Miền Tây đã về đích trước chỉ tiêu của năm 2022;

                         + Tiếp tục đẩy mạnh chiến dịch thi đua của các đơn vị còn lại (còn 5/6 Chi đoàn).

                        - Hình ảnh minh họa:























                                                                                                          14]]></page><page Index="15"><![CDATA[- Đánh giá của các bộ phận (đoàn viên thanh niên tham gia công trình, người
                  dân hoặc bộ phận thụ hưởng, Cấp ủy, chính quyền):
                        + ĐVTN: Đánh giá đây là hoạt động ý nghĩa và đề xuất tiếp tục duy trì thực hiện;
                        + Văn phòng Đảng – Đoàn thể, Chi đoàn: Tiếp tục thực hiện để đẩy mạnh công
                  tác tuyên truyền và giáo dục chính trị tư tưởng gắn liền với giáo dục truyền thống;
                        + Đảng bộ PNJ: Đánh giá cao hoạt động, lan tỏa việc học tập Chỉ thị 05.
                  6. Khả năng nhân rộng: Nhân rộng hằng năm và nhân rộng đến đơn vị ngoài nhà nước.


                  7. Đề xuất, kiến nghị: Không có.



                        T/M BTV ĐẢNG ỦY                                 TM. BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
                                BÍ THƯ                                              BÍ THƯ






                                                                              Vương Hoàng Anh


















                                                                                                          15]]></page><page Index="16"><![CDATA[QUẬN ĐOÀN PHÚ NHUẬN                       ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
                          BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
                                      ***                         Phú Nhuận, ngày     tháng 10 năm 2023

                                                        BÁO CÁO

                                           Mô hình – Giải pháp năm 2023
                                                             ------

                  1. Tên gọi của MHGP: PHIÊN CHỢ THANH NIÊN “THÊM MỘT LẦN TỎA SÁNG”

                  2. Đơn vị và thời gian thực hiện: Từ tháng 01/2023 đến nay

                  3. Tình hình thực tiễn: Năm nay được Ban Điều hành phân công chủ trì thực hiện các
                  Dự án 0 đồng của công ty, tiên phong trong các hoạt động ESG.

                  4. Cách thức triển khai:
                        - Bước 1: Vận động ĐVTN và người lao động mang vật dụng/ trang phục/sách,
                  truyện đến quyên góp tích điểm để tham gia phiên chợ

                        - Bước 2: Ban Tổ chức định kỳ 01 năm mở 03 lần phiên chợ tại các văn phòng
                  của PNJ trên cả nước để PNJer mang điểm đã tích được đi chợ 0 đồng;
                        - Bước 3: Vật dụng/trang phục/sách còn lại gửi tặng đến các hoàn cảnh khó khăn


                  5. Kết quả đạt được:

                        - Số liệu:

                         + Đoàn Cơ sở PNJ và 08 Chi đoàn trực thuộc: Tổ chức được 10 phiên chợ
                         + Có gần 10.000 sản phẩm được mang đến phiên chợ để trao đổi và phần còn lại
                  trao tặng cho các khu vực vùng sâu vùng xa vùng cao: Huyện Tiểu Cần – Tỉnh Trà Vinh,
                  Huyện  Bù  Đốp  và  huyện  Hớn  Quản  –  Tỉnh  Bình  Phước,  Tỉnh  Hà  Giang,  Tỉnh  Ninh
                  Thuận và các trung tâm/mái ấm/cơ sở bảo trợ xã hội/bệnh viện tại các địa bàn trú đóng
                  của từng Chi đoàn Chi nhánh.
                         - Hình ảnh minh họa:

























                                                                                                          16]]></page><page Index="17"><![CDATA[- Đánh giá của các bộ phận (đoàn viên thanh niên tham gia công trình, người
                  dân hoặc bộ phận thụ hưởng, Cấp ủy, chính quyền):
                        + BCH Đoàn Cơ sở PNJ, BCH các Chi đoàn trực thuộc: Thực hiện 100%
                        + Đảng bộ PNJ – Ban Điều hành: Đánh giá cao hoạt động, ý nghĩa thiết thực

                  6. Khả năng nhân rộng: Nhân rộng đến đơn vị ngoài nhà nước, tiết kiệm ngân sách cty

                  7. Đề xuất, kiến nghị: Không có.

                        T/M BTV ĐẢNG ỦY                                 TM. BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
                                BÍ THƯ                                              BÍ THƯ






                                                                              Vương Hoàng Anh





                                                                                                          17]]></page><page Index="18"><![CDATA[QUẬN ĐOÀN PHÚ NHUẬN                       ĐOÀN TNCS HỒ CHÍ MINH
                          BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ
                                      ***                         Phú Nhuận, ngày     tháng 10 năm 2023

                                                        BÁO CÁO

                                           Mô hình – Giải pháp năm 2023
                                                             ------

                  1. Tên gọi của MHGP: PHÁT HUY NĂNG LỰC CỦA LỰC LƯỢNG CẢM TÌNH
                  ĐẢNG CÒN TRONG ĐỘ TUỔI ĐOÀN THANH NIÊN


                  2. Đơn vị và thời gian thực hiện: Từ tháng 3/2022 đến nay

                  3. Tình hình thực tiễn: -

                  4. Cách thức triển khai:
                        - Bước 1: Phối hợp với bộ phận Tổ chức – Văn phòng của Đảng bộ trao đổi và
                  làm việc, phân công cảm tình đảng giữ các chức vụ chủ chốt trong Ban Chấp hành các
                  Chi đoàn trở lên.

                        - Bước 2: Tham mưu Đảng bộ phân công Chi bộ, đảng viên theo dõi để hỗ trợ và
                  giải quyết các vướng mắc trong quá trình thực hiện nhiệm vụ; Tham mưu Ban Điều hành
                  có chỉ đạo đến các Chi nhánh/Công ty thành viên/Khối tạo điều kiện và hỗ trợ nhân sự
                  được phân công đảm bảo hoàn thành được nhiệm vụ được giao gắn liền với chuyên môn.

                        - Bước 3: Cuối năm, lấy kết quả đánh giá từ Giám đốc CN/Công ty thành viên
                  /Khối và Cấp ủy Chi bộ của đơn vị để đánh giá kết quả thực hiện trách nhiệm “tạo môi
                  trường phát huy năng lực của lực lượng cảm tình đảng”

                  5. Kết quả đạt được:
                        - Số liệu:

                         + Số lượng Cảm tình Đảng: 12 người

                         + Đánh giá mức độ hoàn thành công tác (đến hiện tại): 05/12 đạt yêu cầu
                         + Tiếp tục thực hiện trong thời gian tiếp theo

                        - Thực trạng hiện tại:

                         + Có 06 cảm tình đảng đã nghỉ việc theo nguyện vọng cá nhân
                         + Có 01 cảm tình đảng chuyển công tác đến đơn vị không thuộc công ty quản lý

                         + Đã phát triển đảng cho 04 cảm tình đảng hoàn thành công tác.
                        - Đánh giá của các bộ phận (đoàn viên thanh niên tham gia công trình, người
                  dân hoặc bộ phận thụ hưởng, Cấp ủy, chính quyền):

                         + Cảm tình đảng: Phát huy được năng lực cá nhân của cảm tình đảng
                         + Các Bộ phận trong công ty có liên quan: Cảm ơn vì phát huy năng lực nhân sự

                         + Đảng bộ PNJ: Đánh giá cao hoạt động
                                                                                                          18]]></page><page Index="19"><![CDATA[6. Khả năng nhân rộng: Nhân rộng đến đơn vị ngoài nhà nước.


                  7. Đề xuất, kiến nghị: Không có.


                        T/M BTV ĐẢNG ỦY                                 TM. BCH ĐOÀN CƠ SỞ PNJ

                                BÍ THƯ                                              BÍ THƯ






                                                                              Vương Hoàng Anh
































































                                                                                                          19]]></page><page Index="20"/><page Index="21"/></pages></Search>
